Nintendo社長︰Sony對市場上的遊戲內容進行武斷篩選 將會損害遊戲行業的多樣性

【業界】Nintendo不會像Sony那樣加大力度 武斷的審查將會損害遊戲多樣性

在上週四（27日）召開的年度股東大會上，Nintendo社長古川俊太郎回答了幾個業界關注的問題，其中就提到了十分敏感的話題：鑑於Sony對PS4遊戲中性和色情元素越來越嚴的審核，Nintendo是否也會加大力度審查登陸Switch上的第三方遊戲？

作為回應，古川社長重申，Nintendo把第三方遊戲的內容監管權交給諸如CERO（日本）、ESRB（美）和PEGI（歐）等專業的評級機構。另外他還強調，負責人的父母完全可以使用Switch的家長控制功能來保護孩子免受過早的性內容影響。

最後古川社長也不忘偷偷踩一腳競爭對手Sony，稱假如平台主機公司選擇對市場上的遊戲內容進行“武斷”篩選，將會損害遊戲行業的多樣性。

推特摘錄中的原文翻譯如下：“Nintendo和第三方對待他們的遊戲軟件一樣，在發布前都會向第三方評級機構申請客觀的評級。如果遊戲平台公司武斷專橫的進行篩選，遊戲的多樣性和公平性會受到明顯的抑制。我們提供了家長控制功能，可以用來實施限制。”

這樣的公司政策和去年開始Sony處理第三方作品的方法形成了對比。不僅僅獨立遊戲的開發商被施壓，連光榮特庫摩這樣的大廠也被迫在PS4版的《死或生沙灘排球3：緋紅》中移除了一些物品和泳裝。來自Sony內部的額外監管令不少開發者頗感不安，比如Marvelous公司預計未來它的遊戲銷量會因此而下滑，甚至監督高木健一郎放棄了成名IP《閃亂神樂》——因為他覺得這個系列已經被Sony的政策扼殺了。

而Nintendo並不是對Switch完全沒有某種形式的審查，但是除了像之前的《超級真實麻將》內容和評級不符慘遭下架之外，對遊戲的影響基本都停留在封面層次，正如聲明中一樣，它把第三方的實際內容監管權完全交給了評級機構和父母。

-----

延伸閱讀:
《華爾街日報》:Sony PS5主要強化與大型發行商之間的關係 忽略小型工作室的獨立遊戲

Bikini都要和諧又真係過份左d既

正確平台

政治正確真係害撚死人
搞到依家就算普通整個黑人角色都會覺得係格硬加落去

閃亂

本來諗住讚下你リアル先輩社長終於學到龜頭聰同宮本老害D鳩噏功力
但今日就比我見到宮本老害一開口就話自己任天堂係第一個搞網絡服務同VR
就知道リアル先輩社長仲係差幾皮

但係第三廠依然hea整比老任

點解唔幫男人加返d衫
係咪歧視女性？